\chapter{Fazit und Ausblick}\label{ch:fazit-und-ausblick}


\section{Fazit}\label{sec:fazit}

Das TSP ist ein sehr interessantes Problem, dass man durch eine interaktive Anwendung leichter Verstehen und vielleicht auch Lösungen nachvollziehen kann.
Über die Webseite haben Nutzer die Möglichkeit sich auf verschiedenen Karten mit dem Algorithmus zu messen und verschiedene Städte miteinander zu verbinden.
Dem Nutzer wird außerdem die Möglichkeit geboten, selbst Städte zu definieren, die er Verbinden kann.

Die dauerhafte Erreichbarkeit wurde über ein Scheduling System sichergestellt, welches eigenständig entworfen und umgesetzt wurde.
Der Ansatz zur Lösung des TSPs über \textbf{Gurobi} wurde verstanden und in eine Python Methode übertragen.
Für das Backend wurden darüber hinaus noch Unittests erstellt, die über eine Pipeline automatisiert in Gitlab ausgeführt werden.

\section{Ausblick}\label{sec:ausblick}


\subsection{Andere Karten}\label{subsec:andere-karten}

Frontend und Backend wurden sehr modular entworfen, sodass es in Zukunft einfach sein wird, die Anwendung um weitere Länder zu erweitern.
Im Backend müssten geeignete Karten herausgesucht werden.
Außerdem wird für jede Karte dann einen minimalen und einen maximalen Längen- und Breitengrad benötigt.
Darüber hinaus muss noch eine Liste mit möglichen Städten erstellt werden.
Da dem Gurobi Solver egal ist, welche Punkte er bekommt, würde der Solver auch mit jeder anderen Karte funktionieren.

Als weitere Idee könnte man vielleicht auch auf der gesamten Welt Spielen und diese dann auch Zoombar und Scrollbar machen.
So wäre man nicht nur auf eine Region beschränkt und könnte Städte aus aller Welt miteinander verbinden.

\subsection{Scoreboard}\label{subsec:scoreboard}

Um der Anwendung noch einen spielerischen Charakter zu geben, bestünde die Möglichkeit der Einführung eines Punktesystems.
Je näher ein Spieler an der richtigen Lösung dran war, desto mehr Punkte bekommt er auf seinen Account für die Lösung.
Dann muss aber gewährleistet werden, dass jeder Spieler für das gleiche Problem nur einmal eine Lösung abgeben darf, da er ja sonst einfach die richtige Lösung kopieren könnte.

Damit ein Scoreboard Sinn ergibt, wird zunächst eine Möglichkeit benötigt, womit der Nutzer sich identifizieren kann.
Dafür würde sich am besten ein kleines Nutzersystem eignen, bei dem die Nutzer Konten erstellen und sich dann mit diesen anmelden können.

Im Zuge dessen könnte auch eine Teilen-Funktion für Social Media erstellt werden.
Diese kann von Nutzern zum Vergleich ihrer Ergebnisse genutzt werden.

\subsection{Nutzer kann Städte über die Karte hinzufügen}\label{subsec:nutzer-kann-städte-über-die-karte-hinzufügen}

Für den Nutzer wäre es einfacher, wenn er mit eigenen Städten spielen möchte, dass er diese über die Karte direkt setzen kann.
So muss er nicht erst die Längen- und Breitengrade heraussuchen und kann direkt seine Maus nutzen, um neue Städte anzulegen